男人的最痛 (21) Nokia Connecting People

經典機皇

Nokia 8110

Nokia 3310

旗艦機
Nokia 9 Pureview

Nokia 8 Sirocco (已上Pie)

中中階旗艦
Nokia 8.1 (已上Pie)

出事機皇
Nokia 7 Plus (上Pie，慘過落地獄)

中中階機
Nokia 7.1 (已上Pie)

中階機
Nokia 6.1 plus (已上Pie)

Nokia 6.1/ Nokia 6 2018 (已上Pie)

低階機

Nokia 5.1 plus (已上Pie)

Nokia 5.1 (已上Pie)

低低階機

Nokia 3.1 Plus (已上Pie)

Nokia 3.1 (已上Pie)

第三世界機

Nokia 2.1

Nokia 1 plus

說好的 Nokia connecting China 呢？

開過啦

如果件事關com.qualcomm.qti.autoregistration.apk事呢?

Nokia Connecting People's Republic of China

換左8.1幾日就睇到呢單新聞

換左一個月

臭雞hmd

補返張圖， 喎

係發現有其他廠都有因為呢個apk連去支那之前我都會日日屌鳩HMD

講真HMD一定係最大責任，佢一定要道歉嘅
但如果個apk個檔名係evenwell或hmd嘅，我都覺得佢應該要落地獄
但而家係鳩通嘅就唔知點

We can confirm that no personally identifiable information has been shared with any third party. We have analysed the case at hand and have found that our device activation client meant for another country was mistakenly included in the software package of a single batch of Nokia 7 Plus. Due to this mistake, these devices were erroneously trying to send device activation data to a third party server. However, such data was never processed and no person could have been identified based on this data. This error has already been identified and fixed in February 2019 by switching the client to the right country variant. All affected devices have received this fix and nearly all devices have already installed it.

Collecting one-time device activation data when the phone is taken first time into use is an industry practice and allows manufacturers to activate phone warranty. HMD Global takes the security and privacy of its consumers seriously.

講咩都無用啦，有咩留返同Finnish Data Protection Board 講啦

證明左中國版係會send data 返北京
我諗中國所有手機都係咁
係未有人搵到出黎
HMD 原生都咁，另外連登仔力推既 吊米 一加 屎為 步步高

支版唔係原生，係超高訂製機

屌還屌 畀小弟入嚟放低條link

7 plus gcam有新update

即係2月個security patch會fix返？

岩岩買左Nokia 8.1 不嬲打開倉頡
但佢個Gboard好on9
打錯字佢仲繼續錯變詞語.....
想問下大家用緊咩keyboard?

屌你老母nokia，等我仲諗住終於唔使老母用支那機，點知都係走唔甩

Nokia 2 3 5 都出事

多數人都係用Gboard
你可以試下mixed Chinese keyboard

唔該
btw, 大家得閒都可以入去check吓有冇update

放低咗部8仔好耐

官方終於有個新聞稿解釋資料問題

There is also some speculation about other Nokia phones sharing similar data with third-party servers. We can confirm that this is incorrect speculation and no Nokia phones are impacted. All device data of Nokia Phones other than the China variant is stored at HMD Global’s servers in Singapore provided by Amazon Web Services. HMD Global takes the security and privacy of its consumers seriously and complies with all applicable privacy laws. Data collected from our devices is stored safely in accordance with applicable laws. The device data collection is further explained on our web pages . We encourage our consumers to familiarize themselves with this information and our Privacy Policy that further explains the data collection. HMD Global takes the privacy and security of its consumers seriously.

另外，佢都承認咗支版一定要跟支那server係支國政府要求

Where is my device data stored if I have purchased the device from China?

In order to comply with China Cyber Security law, we are obligated to store data originating from China in China. This means that only those devices that are sold in China will send data to our servers in China.

支版嘅巴打們睇路

Nokia 咁講係咪即係話所有支國版電話都要跟呢條法律？

睇嚟係
hmd助攻緊侵去逼支那

Nokia正式清袋

唔會啦，佢依家同你講明 全部大陸機都要咁做
玩大踢爆 攬住其他一齊死

但佢國際版出事 都係麻煩架啦今次
起碼真無意欲去買nokia 9
最少要等芬蘭查完

再加埋部機已經多缺點

即係以大陸立場呢香港都係中國一部份喎
其實如果咁講即係香港版既機都係
包括香港版Iphone香港

咁暫時喺香港屌習近平老母都唔會有公安拍門嘅
呢條法例應該未包含埋香港
香港版應該係同台灣版同一批機嘅

買左x7既巴打咪GGed

唔係GGed
係 will GG

等你唔知邊日拍門
然後每日就係恐懼到過

等你怕支國
就會順從佢

其實係咪無論國際版同大陸版都係會connecting to China？

如果係，我遲吓轉返zenfone 6算

利申: 用緊7plus

用藍絲邏輯：你唔犯法咪冇事囉

8.1咪又係上載資料
X7仲平過佢

睇黎都係等唔到佢有咩解釋

hmd聲稱今次係意外，芬蘭政府已經調查緊
佢新聞稿講咗國際版嘅資料會放去新加坡Amazon server
支版就根據支國網絡安全下要放資料入支國境內

We can confirm that no personally identifiable information has been shared with any third party. We have analysed the case at hand and have found that our device activation client meant for another country was mistakenly included in the software package of a single batch of Nokia 7 Plus. Due to this mistake, these devices were erroneously trying to send device activation data to a third party server. However, such data was never processed and no person could have been identified based on this data. This error has already been identified and fixed in February 2019 by switching the client to the right country variant. All affected devices have received this fix and nearly all devices have already installed it.

其實有冇人睇下上面，有巴打已經post咗。只係7.1plus有一批有事但係已經fix咗，同埋冇share個人資料。

等芬蘭查完再算 太官方

腔

咁講啦：如果你覺得用Nokia風險同大陸機一樣，何不買小米？部F1，二千幾就行S845喎！

冇NFC嘛,原本落旺角睇中小米8Lite,點知原來冇nfc,即刻轉去買8.1

通常爆過鑊 之後應該更加安全既

啱啱試咗裝，隻防毒發現有問題

剩係2.6先有事？
如果2.5或打前嘅都有事就應該係誤報

比10蚊就flash到個8.1 firmware
係所有partition rewrite唔係好似其他大陸機flash AOSP rom要留返原廠某D partition load硬件module, etc.
所以轉完之後基本就等於X7轉8.1

港鐵追撞完後更安全

個hacker程式更加像隱形戰機一樣完全隱形，你想check都check唔到

其實X7都冇NFC，所以要睇自己需要

呢個合理啲

咁又係呀，Samsung Note7爆炸，所有Samsung將來都可能繼續爆，所以唔買

LG G4/V10燒底版，所有LG都會燒，所以又唔買

sosad,原來大陸機多數都冇NFC

呢個唔係就係android one每個月security update嘅重要性咩
一月發現個檔案出事，2月就有security patch update出fix咗

食食吓飯發現有舊屎，然後同人講不如直接搵兜屎食，兜屎平Ｄ喎

睇到單咁嘅嘢好失望

2.5無事

咁都係去返2.5先安全啲
唔該哂

但其實一直都係同一個作者係XDA同一個post出更新
即管睇吓過多一排有冇人指出呢個問題

Lumia 950 XL vs 8 sirocco with GCAM

唔買支牌唔係韓牌唔買水果牌
唔買後門機

咁我仲有咩選擇

sony? razer?

唔係玩外國也有，只係俾你做個參考
當時sony只係無俾人對住嚟屌，本質同HMD呢單無乜太大分別
索尼Xperia Z3手機藏有大陸間諜軟體

原本就買8 斯洛哥

搞成咁 有d想買返pixel 3算

google親生仔

大撚把 你估得中韓會出電話ga,印度機唔撚係電話咩

Help This Company
HTC

就執

92共識

Nokia 手機被揭傳用戶資料去中國，HMD：他又不知道你是誰

Pixel4 如果香港真係有行貨實轉會

今日HMD出咗新聞稿解釋個情況

再等埋芬蘭調查報告就知發生乜嘢事

都係嘅 Pixel 3 真係唯一選擇

香港點計先

nokia今次真係千年道行一朝喪

我覺得佢哋要再解釋清楚賣喺香港嘅機
我驚佢哋當咗佢係支那咁看待

畢竟大家都係TA 1062

呢個就肯定係 Android機而家唯一選擇
有行貨100%狗衝

香港資料連去邊，真係要喺twitter屌吓佢先肯講

而家可以先用以下方法check吓fix咗未
How can I check if my Nokia 7 Plus has received the security fix?

If you want to confirm your device is up to date, follow these steps:

Go to Settings > System > About Phone > Scroll down to “Build Number”
If your phone shows “00WW_3_39B_SP03” or “00WW_3_22C_SP05” as the “Build number”, you have already installed the fix on your Nokia 7 Plus.
If your phone is not showing either of the above, don’t worry, you can always request the latest approved build by following these steps:
Go to “Settings” > “System” > “Advanced” > “System Update” > “Check for Update”.
A Wi-Fi connection is preferred, but if not possible, you can select “Resume” to use your cellular data connection. Please be advised that using a cellular connection may incur a data charge. Check with your operator if any concerns.

明明想等4月買9
真係想轉會買pixel3...4maybe

想轉番罪大但舊電。。。

芬蘭正調查 Nokia 手機會傳輸敏感資料到中國大陸的報導
芬蘭的資安部門正在調查 Nokia 的母公司 HMD，因為據當地公營廣播業者 NRK 的發現，他們的 Nokia 7 Nokia 7 Plus 手機在啟動後就把多項敏感資料回傳到設於中國大陸的伺服器。發現這問題的 Henrik Austad 表示，這些資料包括身處位置、SIM 卡號碼和電話號碼，全都未被加密地傳到位址名為「」的伺服器，NRK 接著發現這 伺服器其實是由國營的中國電信擁有。

芬蘭的數據保護監察員 Reijo Aarnio 向 Reuters 表示，他將會評估這是否涉及侵害個人資料以及是否違反法規。

HMD Global 是在 2016 年起從微軟獲得 10 年的 Nokia 品牌使用授權，他們在回應 NRK 的查詢時確認了有部分 Nokia 7 Plus 會把數據傳到中國大陸，但這「問題」已經在 1 月時釋出的更新中修正了。HMD 表示他們手機傳輸出去的數據，並不能辨識到使用者的身份。值得注意的是，Nokia 7 其實是在 2017 年 10 月在中國大陸推出的特有型號，後來的 Nokia 7.1 才有國際版本。

Aarnio 在聽到 NRK 的報告之後，表示他的第一個意見是這問題至少有違反 GDPR，這也是歐盟用以重罰 Google 5,000 萬歐元的法規，然而去年生效的另一項嚴厲的隱私法也有可能適用於這事件。

更正：NRK 發現有問題的手機應是 Nokia 7 Plus。

做乜係咁翻兜

仲有asus zenfone 6

check電話要打咩code

asus hardware好襟用
zf3用到而家 好硬淨
但update rubbish 要上xda flash rom

你用俾我睇吓

係佢又唔撚要韓又唔要蘋果

HMD一個錯誤同時整臭Google Android One, Nokia個朵

Sony Asus HTC(仲未執嘅話)

一次失誤就臭嘅話會唔會太脆弱

題外話

google 近排都俾美國政府屌佢傳出技術俾支那初創公司發展ai威脅美國

呢個review感覺幾中肯

個指紋真係

一輪冇追po就出啲咁嘅新聞

出咗部8.1冇耐就搞單噉嘅嘢
睇下過幾日係咪出SE2，有就轉返iPhone
Nokia都係觀望返三四年睇下有冇事先再諗了

等到nokia 出部無問題ge 機先啦應該

佢肯出少幾部專心啲先啦
今次咁大鑊其中一個原因就係佢太多機要趕根本搞唔好

而家睇返，部7+算唔算畀我哋燈死咗?
當日咁多人吹奏又算係比較多人買嘅一部，結果平時啲bug多到仆街，今次又搞到咁大鑊

講求安全 暫時都係iphone

我好想換電話呀

戇鳩機海
有邊個搞機海係成功

都唔明點解今年7+咁多bug

都唔係好高要求，但而家部7+係會主動send資料去大陸。再加埋之前其實已經有6.1 plus(不過件事冇揚出去)
我唔知HMD有心定冇意，總之佢啲國際版機有機會有支版料喺入面係不爭嘅事實(我已經冇計evenwell嗰堆可疑嘢)
喺佢可以做返好劃分開國際版同支版嘢之前真係冇乜意欲用

9成9機會唔會出SE2
死心啦

唉
今次吹到咁行
打多幾日J先都得啩

次次都吹到好行，但都係無

Mr Mobile

幾鍾意睇佢啲review，雖然佢成日chok樣去拍片

佢英文最正宗，口音聽得舒服
同埋佢間中會玩埋啲濕鳩機械人，
Levi’s外套果類gimmick野 其他Tech review無

今年HMD應該係最難捱嘅一年
1. FIH唔再同佢緊密合作，無咗條咁靚嘅供應鏈要自己搵代工，搵代工人哋收平你，採購硬件又要自己搵，無得好似以前咁食FIH幫人代工嘅二手飯
2. 資料外洩問題唔知會咩收場，睇芬蘭個調查員初步講法真係似係違反GDPR，一確認佢違反就肯定罰錢罰到好甘，好似google之前單案咁
3. 新鮮感不再，本身9 pureview係俾人好大期待，但似乎係雷聲大屌聲更大，又要睇佢後續更新執，但已經搞咗成年半仲係咁，真係仲有得執?
4. 機海拖累更新速度，機海個問題上年屌到今年，我當你今年唔再機海，但你做售後更新係一定包括呢啲機海，呢堆機一定拖累個更新，之後所謂唔覺意又出事就好笑

HMD捱得過未叻仔囉，捱唔過就真係應該last一年又要講

咁快

其實睇返FIH個財務表，佢呢兩年幫咗HMD食咗好多死貓蝕到仆街，今年FIH唔同你玩，HMD無咗呢個依靠要自力更生，即係蝕係自己啲本
本身慢慢一步步去渣返旗都仲好啲，但又爆單咁嘅嘢，真係祝佢好運

點解Nokia唔掂就轉會apple
咁多機可以揀 我寧願罪大 三星好過

我揀牙石
以前lumia收咗皮都係用牙石

似要玩完
對上個發佈會繼續機海，但係旗艦就唔少問題
而家單嘢就算處理得好點都要返一兩年時間先會回復到信心
除非今年餘下時間死部勁嘅855出嚟止血，如果唔係都凍過水

因為我鍾意細機
但係罪大部XZ2 compact唔掂

即係而家出事嘅電話只限於7 plus?

暫時check到嘅係
再加埋之前嘅6.1 plus

咁都好啲 唔洗驚屋企人部6.1出事
hmd搞咩咁唔小心

三星部 S10e 唔岩？

三星不了

罪大係咪都會同light出5鏡頭?

sony semiconductor .not mobile

罪大修正完油畫又輪到噪點，夜晚又未ok，係拍片一流

Lumia 好似有妓女嘅意思

佢應該係冇分返開國際版同支版，加咗啲支版嘅料落去國際版到

呢個以前已經俾人笑，elop個戇鳩仔

呢個未聽過，有冇詳情講下

全世界都知你係咩呀~LUMIA!

9成China server

Google之前已經俾彭斯點名屌

未必

nokia connecting Beijing

出855都未必有用
要解除疑慮就首先要開放bbootloader，之後就將evenwell呢類無必要嘅嘢移除做返個pure rom，有新技術新功能要加入去麻煩以HMD名義做，唔好再俾人感覺成日有啲唔知乜嘢喺部機度啦

仲有唔一定全部機都係android one，有an one你就要承諾兩年做到系統更新呢兩年嘅承諾其實好鳩長，但中低、低階你又出到咁多機即係想整死自己搞到更新唔切或質素參次，留返android one俾7、8、9呢類機算啦。

肯認有咁既事算係咁 要等查出黎係點樣比資料法 係唔係大陸組裝既全出事先

但係如果只係7, 8, 9係Android One，而其他就唔係，咁佢以前未入Android One programme嗰時啲機已經係用Pure Android嚟宣傳，咁7, 8, 9就一定有3年system update (2年major + 1年security patch)，其他行返舊路同樣Pure Android但係唔係part of Android One咁就可以冇update?

外人會睇成「大家都係Pure Android, 點解佢有我冇？」好矛盾

所以最後都希望佢今年唔好再搞機海，如果唔係佢過唔到2020年

留9,8,3三條line咪算
其他cut柒哂佢啦

我反而覺得4567要一條好啲
8、9可以間住出

9 flagship
7,8 合併中階
3 第三世界市場

出多一個系是中國市場

9 flagship 用s8xx
8 affordable flagship 用s7xx
7同6合併 中階用s67x
3同5合併用s63x
1同2合併用android go

咁每年最多都係5部機，更新就應該可以專注返去做

HMD 請唔請Product manager
我哋可以幫佢起死回生

要換咗呢個戇鳩仔先

依家日日幫部7+沖涼
尋晚終於出事
沖完水喇叭變到好細聲
以為可以換機
點知第二日啲水乾哂又正常返

落左水sony個喇趴都細聲何況只可濺水的nokia 7 plus

買咗6.1plus升埋pie,一開IG 就死機,都唔知發生咩事

呢度講 4 月初賣街，$4988
早鳥優惠：預訂 Nokia 9 PureView 可用 HK$588 換購自家BH-705 真・無線耳機

衛訊接受預訂了 不過而家真係不了

可惜
唔知佢要用幾耐先可以挽回大眾嘅信心
定係做啲之前以經執笠

其他大舖有沒? 未見到

送就差唔多
同埋有無人係Twitter 問 香港資料係送去坡仔度定返大陸

細鋪應該可以$47xx
隔一個月4k頭不是夢

應該跌得好快 其實本身部機ge 缺點係可以無視
但data 傳去大陸呢樣野接受唔度
佢話係意外 但個意外要好多個步驟先做度
仲要keep 住upadate 都唔知有呢個bug
一有新聞就話前一次fix 左
真係好有問題

透明度唔高抵佢死
如果佢一開波自爆話有批機有問題要透過更新處理，個回響一定無而家俾人篤爆咁肉酸

btw 香港人對個人私隱嘅意識好鳩薄弱，支那寶、支chat pay呢啲都唔識抗拒，SMT用埋屎為又唔屌佢老母，apple用雲上貴州又無乜人反抗
好多時對私隱問題都係講下就算咁

台灣香港係國際版
但會唔會接大陸要求 當係中國一部份就...

呢個真，大吧C9用wechat pay個D去貪小便宜

射野返鬼國係死罪
恭喜asus同sony 會多一個潛在客戶等緊轉會過去

有時唔可以怪晒五毛成日講啲乜嘢好人好者、唔係政治人物呢啲廢話，因為真係work
香港人真係咁樣覺得

apple 用雲上貴洲 都仲係大陸姐

香港成個網絡生態九成用華為或其他支那野
要上網就難逃一送

話唔用某電話唔裝某apps就無事會唔會天真

本黎連政府都無自主權....

真係要用bb機先避免到

用返之前有巴打提出嘅問題，apple會唔會接受大陸要求，當香港同台灣係中國一部份呢?

理論上唔會嘅
不過經過今次我都冇乜信心

牙石電話基本上退出中國市場，應該安全

HMD諗到消除疑慮嘅方法，就係made in india

人地都唔幫佢整啦 佢仲唔搵過第二個咩
最好就係大陸版先made in china

如果會 咁無電話可以揀 就可以用nokia 了

不如問埋全世界公司啦
今次應該踢爆埋其他公司係支那賣嘢都要咁做

我覺得唔單止係呢樣嘢
最重要係佢啲更新做好啲，check清楚晒先出
唔係嘅就算美國製都冇用

日前 Nokia 爆出重大醜聞，有用戶發現手上的 Nokia 7 Plus 會把用戶電話的地理位置、IMEI、SIM 卡號和 MAC ID 等資料傳送至 – 註冊人為 CNNIC，實際上屬於中國電信的伺服器。而且這部 “古惑的機” 會在用戶開機、解鎖、從休眠恢復時發送有關資料。

Nokia 手機被揭傳用戶資料去中國，HMD：他又不知道你是誰

這件事可謂引起軒然大波，因為當中不少人沒想到 Nokia 這個國際品牌也要向中國低頭，從而擔心自己的私隱傳送到中國去。而 HMD 很快在官方博客中作出回應，表示這是由於靭體錯誤導致，並已在更新中移除相關功能，同時指出只有單個批次的 Nokia 7 Plus 設備受到影響。

HMD 官方回應原文如下：

HMD GLOBAL 一直以來非常重視消費者的隱私和安全。關於近期NOKIA 7 PLUS的相關新聞，在這裡我們有必要向消費者說清楚這件事情，並公示我們是如何收集和儲存資料。在對手頭上的案例進行深入調查後，我們可以確定並沒有向協力廠商共用任何個人的隱私資訊。在分析後我們發現，單個批次的NOKIA 7 PLUS 的手機套裝軟體中錯誤的包含了面向中國地區的設備啟動軟體。由於這個錯誤，錯誤的將這些資料發送給協力廠商伺服器。但是這些資料從未被處理過，也無法根據這些資料識別出任何人。而且要強調的是，HMD 從未和任何協力廠商共用任意使用者的個人身份資訊。通過將用戶端切換至正確的國家和地區，已經於2019 年 2 月修復這個錯誤。所有受影響的設備都已收到此修復程式，幾乎所有設備都已安裝它。如果您想檢查諾基亞7 PLUS是否已收到安全修復程式，可以根據文章下方的步驟進行查看。在事件發生之後，市面上有一些關於諾基亞手機和協力廠商伺服器共用類似資料的猜測。對此我們可以明確表示這些猜測都是不正確的，諾基亞的手機未來也不會發生這樣的事情。除中國市場之外的諾基亞所有設備資料都儲存在由 AMAZON WEB SERVICES 提供支援、位於新加坡的伺服器上的。而小編在他們的回應中有點不放心，當中「從未和任何協力廠商共用任意使用者的個人身份資訊」，如何界定怎樣為之「任意使用」？另外在中國購買的才會發送資料到中國伺服器，那麼香港、澳門、台灣是否納入 “中國”這個部份呢？

唔同nokia真係冇嘢好用
唔用支那機，唔想用泡菜機，Sony旗艦又好似太長
而家sharp機係大陸定台灣

sharp係台灣
用牙石都得

Pixel

台灣將發佈新中階機X71
Nokia X71 4/2台灣亮相 五鏡頭手機將同步現身

根據官方資料顯示，X71新機為Nokia首款點睛全螢幕手機（螢幕打洞設計），擁有蔡司4,800萬畫素後置三鏡頭，且還搭載了120度超廣角攝影功能。

本身呢啲機多數係支那發佈完先到國際版，做乜而家支那一部新機都無，反而喺台灣做新機發佈

大瀏海不了

Motolora

sony中楷都成個電視搖控啦

比例可以接受，但係太長放唔入褲袋

本來想trade機換8.1，而家要諗諗啦

8.1其實幾好
不過而家就算啲機識飛都要諗諗喇

諗左一段時間A8s sony 10plus 同 8.1
岩岩買左8.1
拎黎share 網絡比電腦
巴打們有冇moon貼推薦
想要fullcover

啱啱訂咗n9
送mon貼、垃圾套、10000電
下星期三到貨

咁都買

勇士

純粹個人觀點：sony同htc都曾經因為資料外洩問題俾人插，佢哋都可以有機會再嚟過，咁點解hmd無呢？
如果佢再有類似問題出現嘅話未將部機放出去blacklist囉

部機又唔係貴，勇咩士
加上要用pure android都無乜行貨可以揀

衛訊？

唔係話咩，佢錯係錯，但係只係機海當中其中一部機其中一個update奶嘢，有嚴重到要永久封殺咩
起碼都要發現多兩部機係咁先會bam佢啦

2 3 6 都有份wo好似話

我舊6 check過無呢個file，同埋呢單料都無再講落去唔知係唔係真有問題

巴打邊間訂ar 有無貨板可以試

佢有個dummy機俾你摸下，未有實機試
但我諗都未必多人買，下星期三到鋪面試真啲再決定啦

想問下而家部nokia 8 升左android 9 , 係咪冇左以前可以set 邊款 apps 可以係background 行個function ??

如果有要點禁出黎？

Motorola手機業務一早賣咗畀聯想喎

咁點解你會訂

28號有實機試

我等減價啦而家 本來衝動出一手 而家持觀望態度

訂唔訂都一樣啦， 預訂先得個加錢優惠

無線耳機 果個好用咩

6.1定plus唔係好記得（我上個post講過
我都認為唔應該因為一兩次事件而封殺，但憑呢兩次事件可以睇得出佢哋未ready好(我當佢哋兩次都係冇心)，我希望等多兩三年等佢哋可以提供穩定可靠嘅服務先再用

有冇爸打 教下？？

冇se2 可以諗下8.1定9 又或者s10

啊，原來炒完車可以咁快無事

你估我好似其他人咁不停吹奏咩
SE只係情意結咋

其實我打個陣係諗緊HMD炒車

屌
而家講炒車好難唔係諗左SE2先

se2

6.1/plus有出過事咩
有冇source可以睇吓

上個post有

都不了

全post得眼鏡蛇訂咗
我諗如果連佢都唔買的話Nokia應該都夠鐘收第二次皮

網上評價又麻麻呢

同10e差唔多價錢

nokia 9除左相機可以望下
其他既完全無一樣可以睇

頭先望咗轉都唔見，可能我眼殘睇過龍
或者你介唔介意post多次個source?

部機又唔係貴，買返嚟當新嘢玩啫
又唔使講到好似買股票咁
遲啲zf6出都有啲興趣玩

個人嚟講，買就幾肯定會買
反正$5000呢個價位唔用iPhone, 唔用支那機，都唔係得返太多選擇
不過個預訂唔吸引囉

執柒左佢啦
垃圾牌子垃圾機

如果係噉又真係冇乜得揀

原來喺19
估唔到個post又推得幾快

呢個網好似係FIH嘅server
佢喺新加坡

再望返
HMD真係無呃人，佢真係用Amazon server仲要真係喺新加坡

冇講錯喎
我諗短期耐都唔會太多人買
講真，雖然我自己都覺得今次係無心之失，但係都對Nokia失咗信心

噉我諗佢唔會呃人嘅
但香港點處理冇人知

香港就唔知點
但呢單真係明顯唔關傳送資料到支那server事，真係喺坡仔Amazon

而家買android 機睇黎一定要6gb ram 先得？

五千有找講真真係唔算貴，個fingerprint unlock對我嚟講都係可有可無
但我對hmd以後嘅更新就信心不大
睇完啲sample都係覺得五鏡個protential應該唔只得咁嘅質素，佢依家就話會fix下個指紋同相機crash嘅問題但成像會唔會有改善就冇講
成個三月每過一日等佢開賣嘅消息想買嘅衝動亦都愈嚟愈細咁

又可以屌佢老母

Nokia 8.1 升級版 6GB + 128GB 下月初到港

分分鐘初見街賣過3千尾....

話說我屎忽痕攞部NEXUS 7(2013)刷左lineage 16連AAC冇問題..N記幾時先肯FIX...

琴日行經WILSON
聲稱過3/4 就有貨

早買早享受
利申 8.1樓主

*機主

我都係8.1緊.........慘

頭先行過wlison有實機試，心大心細訂唔訂好，定等遲d先算

唔係買個earbuds就唔需要訂啦，有鳩人買咩
試咗實機先好過啦

影完相真係load得有d慢，似影完HDR咁，但張相睇落係唔錯
不過而家用緊ZF5又覺得好滿意

點唔錯法

d光暗位keep到，唔會太光太暗

6.2有冇news?

有撚分別

我呢便幾間都無

未有，但有呢部

Nokia首款三主鏡頭手機X71 4/2在台發表

正wo

邊區有？ 我問過要28號

機海
bye bye HMD

有時都幾佩服佢呢種唔知死嘅勇氣

德福

機海到執笠

x71同8.1 6gb版都好正

但係d色好似有d淡 一d都唔sharp唔吸引咁

再咁玩機海玩到收皮都唔知係邊度搵部行貨an1 屌你老母hmd26號仲未放3月更新仲話自己Android one

呢樣都係，唔夠ZF5咁鮮艷

拎電話去保養嘅話,大概要整幾耐

新機?

係

上去維修攞驗身紙證明無人為損壞，之後即刻去門市1換1
呢個係消費者權利嚟

跌花咗

咁快跌
花得好明顯咩

三個印

咁無嘢了
之前有巴打拎去整好似幾粒鐘就得，但有D又話幾日先得，應該都係睇佢有無零件

係咪佢本身完全唔落味精 預人地張張都會執相

上星期先買8.1

唔知如果裝返google camera apk會點

唔係話有得玩LR咩？

不過得影相高質一個賣點真係不了

唔好玩啦 最多係比依家8.1貴多4 5百 姐係比夠3千佢 呢個價好多選擇

deadline fighter
7.1 同6.1p有new pie build 同security update

來自7 plus...

HMD 真係痴撚咗線

個Glance style仲要唔work

7plus有update?

唔係，呢兩張screenshot係我個friend send畀我
原來佢用activity launcher開到呢兩舊嘢，但係為乜點解HMD加埋落去又用唔到

暫時n9除左fingerprint係咪無事
有無份送資料比大陸
屌你老母追少幾曰post就出事

X乜乜本身係支那版名
台灣點解無啦啦會用

唔通
中港台叫X71
國際版叫8.2?
由呢部開始大中華版都send資料去支那?

如果係跟改咩名去連乜嘢server咁鳩求其嘅，唔該執柒咗佢啦

如果n9有嘅話應該俾美國禁咗唔賣得，尤其而家美國咁關注資料外洩問題

等睇戇鳩仔做deadline fighter喺3/4之前出更新

華為部p30玩50倍放大可能搶到客

有冇巴打部8.1個touch有時神神地係bugs定壞

唔計數碼放大果部份啦,就咁光學10倍已經係有d料到,係領先其他機,可惜佢係華為 真係唔會用佢

咁鳩貴，點會呀

8.1 plus？

又多部唔知乜

3920mAH電係亮點

台灣就快出果部X71，有網站話係6.2，又有網站話係8.1plus

貴在宣傳費嘛
unwire開5個post介紹
eprice開6個
肥花3個
再加上成堆打手護航，幾咁壯觀
呢啲錢唔慳得嘅

中共一日不下台，我一日不用大陸機，完

其實我成世人so far用過4個牌子：Nokia，Samsung，Sony，LG

焦點

係特點

係賣點

係3.2，好似MWC已經發佈咗

訂唔訂部n9 pureview好呢

你唔要個earbuds就唔洗訂啦

係重點

咁買唔買新好仲用緊7p

如果同7+比就梗係買新啦

仲踩個氹落去
見過鬼仲唔怕黑

係g點

等佢出咗大貨再睇下細鋪咩價位好過啦
呢部機我估佢四月中或尾可以跌到4k中甚至頭

其實台灣出X71呢下好奇怪，之前所有X都係大陸版，唔通Nokia要將台灣當係大陸一部分？

我估佢一出嚟就第二個名

或者就係呢部

留名跟進

個mon唔見有鏡頭位
唔知係唔係放喺下巴到

睇嚟你冇估錯

想買8.1

7 plus 有3更新

3月

Nokia N9 設計

好靚咩機黎

download緊

應該係x71

係咪又一樣？ 死WiFi?

8.1
6+128, 官方售價$3288

弱撚智
Marketing班友炒撚咗佢啦

殘體字

我8.1之前都已經係咁.而家google map search d result都好多殘體字

你system language有冇set到香港中文？

咁部x71 咪3千尾

一早要出

用台灣中文先唔會有殘體
btw YouTube都成日彈啲支那片出嚟，好鳩煩見一次檢舉一次

有轉,佢係有d字係繁體,有d字係簡體,就好似上面位巴打幅圖咁

呢度set
有時google account個語言偏好都會影響佢出乜嘢字

有個app成日都自己彈出嚟,發生咩事

咩app

垃圾漫畫app

試吓喺呢度block鳩晒佢

改過權限都彈

有較,但都係咁

我用日曆app set地方都係殘體

我用notebook search都係有殘體

fix到wifi問題未

deadline fighter仲未找8s、5.1p、3.1p嘅數

我ta-1046連更新都未收到……佢仲有三日，我睇佢仆唔仆得切

上個月好似都係最尾一日先有

新既 patch 好似暫時解決左 mon 底既閃爍問題。

是咁的 我買咗部x5比屋企個廢老
咁佢成日都hi到咁音量制然後每次有電話黎都話無響
音量制好似喺iphone係可以禁用！呢部機係點玩法
Android pie 9.0

未

剛剛up完7 plus,仲有部8s 都未有得up

無錯 佢一出3288 等多個月又變返25XX

一開我估細鋪會2988

總之早買冇享受，遲買唔止平幾舊

應該會 舊個部就去到22XX-19XX 唔係呢D價 點搶個市場呀 太多選啦 又3叔A8S 又索尼X10 仲有牙石 水貨LG G7都係3千頭

以前跌價王LG真係一出6千幾 唔洗3 4個月就可以跌到得返3 4千 依家學人玩高鬥

三叔部a8s都幾抵屌，但三叔個rom太唔穩定

無3.5mm耳機

nokia 9都無

NFC 問題，新 MR 都係無解決。

8.1 6+64最平＄2400喎，邊有19xx-22xx

7+ update完wifi好似正常返
有待觀察

請問一下，個 WiFi 問題係咪指熄 Mon 會自動斷線？定係其他問題呢？

用Nokia9影左兩張

無左5G wifi,就算2.4 G 都收得弱

原來如此，謝謝！

係真嘅J死我

影啲垃圾 浪費咗個咁好嘅鏡頭

呢位巴打咁mean

如果真係岀就trade咗部7.1換

講事實啫

未必係8.1p，有機會係6.2，用660
但就係6.1嘅價位

660

如果用710即係代表8.1要極速收皮
用632又仲廢啲，670就最好嘅，但可能唔夠人爭

仲以為你假膠 點知認真
又係同個read readed post一樣
D自己識就屌鳩人既撚樣
你天生就識影相？
你好撚串夠係事實 又唔見你反省下？
如果有人影得好過你係咪可以屌埋你老母？
好地地分享下要俾你條撚樣屌 食屎啦仆街

On9仔 係咪閱讀理解拎U
我講緊杯M記McCafé 同蘋果垃圾

我幾時評論過巴打拍攝技巧？

硬係覺得係因為影apple 座野比人話

同意，係樓上戇鳩鳩多心

我係屌緊果座魚翅Apple store

如果你同個陌生人share相 佢夠膽同你講影啲垃圾你仲可以笑笑口應佢
咁咪當我聽者有意 講者無心囉
上個post有人話影夜景
我附近係得呢D 棟蘋果己經係最值得影既建築物黎

話時話覺得部機點,尤其影相,上網d人講嘅反應慢,多bug,指紋慢你覺得影響大唔大

新機用左一個月 之前用iPhone 6由佢出用到換機
相就靠上面判斷 完全無較setting下影
唔怕processing 你可以一路連拍佢一路後台做處理 6-8秒一張咁上下 除非你要逐張翻睇
指紋唔係慢 係難detect 平均試兩次先開到
有機會會換張簿D既mon貼試下有無關係
反應我唔太感覺佢慢 可能我忍慣i6
而且唔打手機game

我係話出左加強版後 舊機又會跌架啦 唔係點搶市場

搞笑 唔通個個都要係攝影師先可以用呢部機影相咩

The listing on Geekbench shows the “HMD Global Nokia X71” running a Qualcomm Snapdragon 660 AIE CPU. Paired with the processor are 6GB of RAM for lots of multitasking. It’s suggested that the 6GB variant may not be sold outside of Asian markets. The listing also shows the phone running Android 9, presumably Android One, like many of Nokia’s handsets.

影啲車 影啲樓 影啲垃圾 影啲______
成句係形容緊你拍攝嘅主題 唔係形容你呀
好難明咩

thanks

我講緊魚翅Apple Store ,陳豪咖啡好垃圾
你唔識中文都衝出黎

我可能理解錯
唔想人地誤會 你下次講清楚d
人地好心拎部機影D相比大家做個reference
我就咁聽你講個句野 真係唔追post都會屌左你先

你睇吓上面comment 先啦
即回我果啲都好清醒

請問天猫買Nokia X6 原生android同香港行貨6.1 Plus android one有咩分別
Google完都唔明
iphone6 plus壞touch id...trade 6.1plus香港行貨大約$1200
天猫買Nokia X6 連運費都係$1200
唔打機,想安全邊部好

佢可能出入開戰地，日日有大場面影

勸你唔好貪平買支版
大鋪做緊1499嘅時候點解要贏粒糖輸間廠

做咩姐你 攝影比賽咩傻鳩 人哋都係隨手影啲嘢出嚟展示下Nokia 9實拍係點
主題喎戇鳩無極限

無保養

隨手影下都唔能得

7+新gcam個motion photo好穩定

ver 係咩?

GCam_6.1.021_N7P_test2.6a

仲用緊2.5
之前有巴打講2.6 有問題,所以唔敢up

我見XDA嗰邊出埋2.6a都冇人話有問題
相信嗰次都係防毒軟件誤報

唔係話三鏡咩?

好多人都誤會你句野，你句野兩種理解都冇錯。
你唔覺得自己表達得唔好咩？

剛u11 eyes爆後壳玻璃，仲用到，nokia又平又有nfc拍相有些少質素係咪8.1

新會員咪會咁真心囉
兩條友衝咗出黎都即戴頭盔
佢地都第一句就認咗理解錯

上連登唔好咁真心好嗎
連登係一個開口埋口屌人老母嘅地方
入波台/iPhone post睇吓啦
我已經好客氣

影啲垃圾 同 影得垃圾 係兩回事
如果你母語係廣東話，理解能力正常
點會唔明

睇唔明你寫乜春 你條係唔係問題嚟
壳？nfc拍相？

支那仔

諗住出部機黎share wifi用，nokia6 2018應該夠？

支你條春，我唔然識中文，個然個都寫金融小說？

有nfc你唔然係乜就知你用慣支畜機，你當然唔然知

咩然

收皮啦屌你老母
我講緊你up乜撚「壳」同「拍相」呀傻閪

Share WiFi 嘅8110都夠

我估出710
又自己打自己

ya
去旅行用嚟做wifi蛋，日本都用到

8110 電唔夠力,又叉得慢

我諗我最小要3000mAh, 開省電mode應該夠挨一日

我路過都以為好mean咁批評人地攝影技巧垃圾

諗住買部nokia230做後備機 點知買完先知大陸版繁體中文版打唔到中文字 有冇巴打有方法搞搞佢

又一個贏粒糖輸間廠嘅例子
港版3310都係三百幾，點解係要試伏呢

大陸版係咪無3G
用起黎度度收唔到

今日係三月最後一日。

但係我部國際版7+仲未有三月更新

國際版都無3G

7plus三月個更新好似終於fix咗wifi個問題

點解依家7+同8.1會係同價
8.1衰咩？

冇乜人買

尋日更新完6.1
D中文字字型同寫法唔同左
同埋終於可以set日文

m額機抵啦

都唔知係ticwatch s問題定nokia 7plus問題，我而家連聽電話都要喂5秒先聽到

未有隻錶前有冇呢個問題？

用sony smartwatch3完全無事，因為sony隻錶無語音通話，去到ticwatch s先有問題（nokia7+那時8.0仲係人地聽到我喂幾次，上到9.0連我喂幾次都聽唔到。。。喂多5秒先聽到）
有時忘起上來用錶講電話，所以買ticwatch s講電話。。。
或者ticwatch s未support晒android 9.0

請問一下有冇人部nokia8有烙印?
用app清左一陣又出現

7plus個voLTE仲係會斷線

fingerprint 對上 mon 有一塊

我部7 PLUS 仲未收到3月OTA
HMD你死咗SER呀？

有冇人用藍牙果陣轉極都轉唔到aac
次次我reconnect就要去開發人員set一次

利申8.1機食緊pie

部7 plus 入左download mode ，試過禁實power+減音量制 都出唔返黎，有冇巴打先點解決？

想問下舊6 update有消息未
自從升pie後倒水電問題真係好撚惡頂
仲有睇 YouTube 50fps 格式嘅片會變ppt 喇叭聲音時大時細等問題

走數撚hmd 4月啦8s個3月更新呢 旗艦機 Android one

講左好多了,其他牌子上PIE都係咁,你手動轉其實都係冇用到AAC,佢會自己彈返去SBC

仆街，旗艦都走數

我連Pie都未有
Security Update仲係上年10月

點解會咁

Oreo 都係咁，其實係睇你個earphone sup唔support嗰個codec而定，你唔可以強制轉佢

HMD: Happy April Fools Day

點解你地啲7+咁多問題

我部機個Build Number係00WW_2_22M_SP02

係Nokia官網係可以check到update去到邊

你係大陸版刷國際rom?

行貨嚟 係百老匯買架
上年4月一出就買左
唔係溝水貨賣比我咁仆街掛

唔關事,BUG黎,我同一對藍牙,連一部刷左lineage 16的又出到ACC,你oreo唔得就係唔支援

有冇試試手動㩒更新？

上面張圖就係㩒咗話Android 8.1係最新
官網都係寫我個build number未有pie食
我估可能真係因為分批update
我比較唔好彩係最遲個batch

諗住出部6.1/7plus 依家邊度出平？定度度都一樣

望下細鋪價

唔好買7+呀

6.1好啦

X71行S660？咩料

定位錯晒
又要出部M字額8.1
如果穿窿mon+S710基本上可以同A8s一戰

篇文其實估緊可能同一個mon出兩個版本，8.1 plus就用S710

nokia 9個鏡頭真係見到都起雞皮

咁都起雞皮
我平時好驚蓮蓬都完全覺得唔似

借問聲
$2000樓下budget，要有NFC
係咪應該得Nokia 7.1?

另外Nokia root 機煩唔煩？

利申: 未買過同用過Nokia smartphone

要nfc仲有3.1plus

Thanks 巴打。但micro usb插頭就不了
自己啲電子産品都係用usb c

Surface之繼承者

咩料

愚人節啫 嚇我唔到嘅

係啊

NOKIA個網係LIST佢出過嘅所有更新，BUILDNUMBER每更新一次都會轉㗎
你好似入錯隊，佢九月PATCH分咗升PIE同OREO SECURITY PATCH兩條隊，你入咗KEEP OREO你部機型號係TA幾？

唔好意思啱啱放監，
想問8.1港行有冇connecting China問題

未見有
驚嘅就唔好買支版機

已經屌左港版 2個月

原來係咁
學到嘢
我部機係TA-1062

諗諗下又有啲唔對路
我一直都冇sideload過patch
都係喺system setting到update
點解會入錯隊

係咪好爽

屎為真係課咗好撚多金，直頭騎劫埋其他新聞
支那人真係寧舍黑人憎，三叔都唔會霸道到咁盡

有冇人試過插完耳機之後 都係喇叭出聲?
要關左個App再開先冇事
電話鈴聲有時都係插住耳機 電話出聲
屋企部7+ / 8.1 都有以上情況

小鴨好好用但部機好像無事？

等緊9有現貨，應該後日會有？

應該係

明明上星期去德福wilson有實機玩下，而家度度都無

唔知點解， 我問個朋友話無實機到過
本來話早幾日就有派機
我仲笑係咪有事回收晒

呢個係個謎，PIE而家都有分兩條隊，唔知有乜分別。
至於PIE同OREO兩條隊，聽聞大部份入10月OREO嘅都係唔係TA1062或者唔係TA1046嘅孤兒仔。
亦都有聽聞有人換第二張SIM咭就脫離到萬年10月PATCH。

不過而家PIE咁大鑊，其實唔使急住升喎

就係見呢度啲人話食電同WiFi問題都fix咗
所以先心郁郁想升
換sim card係xda同reddit都有人講
遲啲試下先
真係唔該晒巴打咁細心解答

跟本無人想知

已有X71試玩片

應該係S660？youtube comment有人咁寫

S660就應該pass

Nokia X71
Android 9 Pie 作業系統
6.39 吋 FHD+ 全螢幕
Qualcomm Snapdragon 660、6GB RAM / 128GB ROM，microSD 卡擴充最高至 256GB 儲存空間
支援 4G + 4G 雙卡雙待
3,500mAh 電池
前置 1,600 萬畫素自拍鏡頭（F2.0 光圈）
後置4,800 萬畫素蔡司光學認證主鏡頭（F1.8 光圈）、800 萬畫素 120° 超廣角鏡頭、500 萬畫素景深鏡頭（F2.4 光圈)
售價11990台幣（港幣約$3029）

開得幾高喎。。不過都係睇下有冇8.1 plus版本先

仲660

660賣$3000

但係正常唔會貴過8.1掛...

呢個價好難同8.1/a8s爭

其實X71相機同8.1比係好咗定差咗？

未fix,我都想落番去8.1呀

諗唔到理由會揀佢而唔係a8s
如果真係呢個價

Nokia X71 的 4800 萬畫素相機可支援 4 合 1 大畫素功能，透過 1.6μm 大畫素面積提昇四倍感光量，另外 HMD Global 也預計在手機中加入18 種 AI 場景辨識功能，將於日後軟體更新時提供。

佢講到好勁
但好似都係無OIS

有人買到實機 9 未?

聽日先出呢

以為2號出

a8s rom仲廢唔廢？

有咩關係
純計spec a8s係好過佢，但另一方面a8s rom垃圾呢個亦係個事實

因為比較緊

rom未必
睇下今個月更新之前嘅7+(

而家睇返台灣ptt
好多人屌呢x71垃撚圾

手頭有部n6壞mon，原廠冇件換，想插usb攞番啲野出嚟都唔得

插usb駁mouse

黑mon

相： Google drive Google photos
文件： Google drive

csl 6.1plus 同 3.1plus 只係差1舊水，如果只係用黎WhatsApp 同 share wifi, 係咪3.1plus會好d ?話哂粒電多500mAh

原來你指6.1 plus 仲以為你話6.1
6.1 plus 點都好啲，起碼都可以當後備機用
3.1 不了

push

8仔用咗年半繼續開心使用中
遲啲5G普及先諗換機

岩岩睇左陣先發覺部X71唔係Android One

咁真係零理由揀佢唔揀a8s

無寫到有NFC?
如果係就完全可以慳返

旗艦,中階都輸俾人
旗艦唔用新u,唔用全屏
中階就用全屏,但u更垃圾

你之前想做啲咩而入咗去dl mode?
power+減音量 同 power+加音量 都試過哂？
插電腦又會show咩出嚟？

前幾日一開機就自動update緊個system，但等左勁耐都未完 禁制又冇反應 等到冇曬電佢自己熄左機。之後再開返就收左download mode
Power +同- 都試過 佢會彈開機畫面，但就長期停左係開機畫面度
插電腦就淨係得detect到有usb既聲 冇其他反應

已入手9

求感想
可唔可以影d相睇下ar

應該紅日先得閒setup部機
但初步試左個指紋解鎖(痴左mon貼)反應有dd慢
如果同asus zenfone5比較的話

如果想重裝system 留Ig

我可以幫到你

磚咗

你試下跟佢用OST LA睇下救唔救得返
你預咗部機就一定會reset過，但總算係不幸中嘅大幸，下次update記得差多啲電先好搞

利申：之前磚過，跟佢做最後救得返，但都要講句，風險自負

啊，唔係，我之前係磚到連dl mode都入唔到
你入到dl mode嘅話，或者可以試咗sideload最新版個patch先

8.1 6gb 幾時開賣？

感謝巴打 我試試依個方法先唔該曬

而巴打你出手就得啦 本身仲諗住轉介畀你

諗緊nokia 9 s10 Xperia 1
nokia 9 暫時太多問題， 同埋相機性能要等software updates
同埋用845 又同10e 差唔多價

其實台灣出X71，HMD好似開始當台灣係大陸一部分

Connect people to Republic of China

最大問題係似乎冇NFC，冇Android One，行660，寧願買8.1啦

喺台灣俾人屌到七彩，部機可能賣一水就無了

而家唯一希望係出8.1 plus，起碼比番710 + NFC + Android One仲有得講耶穌

除咗660抵屌 有咩大問題

我係台灣人都一定買8.1，m字額都要硬食

黎緊仲有冇發佈會?

冇NFC，冇Android One，相機應該冇OIS

影相都唔知係咪好

價錢貴過8.1好多，即係叫人買部8.1
仲要香港印度反而有得加推8.1 6+128，台灣就食個合成機

OST刷係免費既， 但有啲麻煩

如果用ntools刷， 一個制就搞掂

算唔算撚狗特別版

挑戰信仰底線
部9又係咁撚班台仔，淨係俾佢哋摸下部機，但幾時有得買都唔講

講起支那仲奇怪，到而家一部新機都無
9又無期上市，香港都叫賣緊台灣就月尾
x71理論上應該喺支那賣，但而家竟然係台灣發佈，支那連期都無

我覺得nokia會將x71加番nfc同Android one
然後係香港發佈
再改名叫nokia 7.1 plus

如果x71行845 Android one就好了...

巴打 可以搵你幫幫手嗎? 我TG 係MovingHazard

Sor

710都已經正常好多

準備拎機

突報
nokia8.1 128GB 價

兇宅有實機睇

遮咗個notch

sun mobile都覺得m額柒

邊間凶宅？

睇下cmhk 有無先

已買nokia 9

勇士 有無day one update

荃灣廣場

me too

唔好買9,大伏

今朝去某間百老匯見到最少有5~6部

好似黎緊部X71吸引啲

我部7 PLUS今日終於收到 OTA 3月更新V3.51F，但係下載大小係1449.9MB

之前見人POST唔係得三百幾MB咩？唔係又分咗隊下嘩？

原來係MERGE 隊所以HMD直接出FULL ROM

X71淨係個樣好過8.1

係咩
我覺得算順喎

同事新機上手
玩左幾下咋
見開apps同相機都有少少疾/慢
本身都想買以家又考慮中

我玩佢擺鋪啲機，感覺幾好
不過相機真係慢(雖然都好過預期

佢raw Dynamic range 的確誇張
見人影張under expose 既相 都拉得返
睇落去都有-2ev

我係就咁開相機個APPS已經會疾一下咁
呢下接受唔到

留名等樓主Nokia 9評測啦

求n9相

用咗陣，好順完全冇問題，不過用唔慣pie
唯有down番個nova落嚟
指紋唔知點解我detect完全冇問題，可能我裸跑不嬲連mon貼都唔痴，不過之前用開嗰部機個指紋喺開關掣，所以肯定慢啲
大細同手感幾好，起碼單手仲用倒
影相未試

自動直出

發覺好撚多塵
抹一抹post過張

好細緻

睇唔出有咩特別

指紋我都無乜特別，係唔夠背脊指紋快解鎖

不過有樣嘢一定係廢, 個喇叭

認同

D聲好薄 又易遮到個speaker位

巴打可唔可以搵日影下夜景+日出or日落相

N9個mon好似偏冷色，同之前zenfone5比好似差dd…
btw個指紋真係好一般

675都話... 660真係....
點解D機唔用最新 係都要用舊...

之前比人拍片講左 Nokia又回應左會有update去fix
唔知幾時有呢

同埋而家先發覺部野係無led指示燈

應該舊u仲有好多存貨，要用合成機清

佢預你用glance screen
同埋今年批新一代機先啱啱有呼吸燈

出嚟嘅顏色同肉眼睇係好接近，無突登加工到好鮮艷好光好碧桂園feel咁假

碧桂園feel
覺得 iP S10+ P30 Pro都係有呢個通病 夾硬推到好光 可能就返d年長人士

但用glance screen長著應該都幾食電

佢仲要調到好鬼光

因為佢地直出jpg DR 好細
一定要前期調光左先，後期調唔到

個指紋只要你用諗住撳爆個mon嘅力度撳落去就得

好彩有ticwatch pro，唔會miss msg

第一次買Nokia9,請問有冇試機code?
多謝

我想問n9有無單手模式架？

個指紋真係時得時唔得， 我成功率得五成， 仲要講係㩒三次

咩叫試機code ar

係應該要對正個logo掀就準繩度高好多
唔洗太大力都得

佢下次應該會出個patch可以360度任撳掛

有冇mon貼?

貼mon貼係咪感應唔到指紋?

n9 都係等佢更新後先入手好D

感應到，但準繩度就…

有冇淘寶mon貼同機殼介紹下?

無，用緊百老匯送既貼同清水殼

N9 喺邊間買最好?

試過再登記三次，情況一樣

有， 舖送果塊

the club 4688

有冇8.1用家意見，7PLUS想轉8.1

點解要咁做

n9連face lock都好慢

我數過要2秒

你咁趕時間咩

8.1 6+128已有細舖賣，＄3000左右

一秒都唔使就開喎
一著mon就即刻解到鎖

有咩問題
8.1各方面都好過7plus

4+64而家細鋪都係$2400，好抵屌

好唔得好多
重要小人用
你睇gcam 7+更新多過8.1咁多就知
我嘅話留錢就再等新機好過

8.1好似多bug同舊電有鑊氣

計呢個post嘅話，好似7 plus嘅問題多過8.1

我部7+冇

利申：我仲未買任何Nokia smartphone（以前dumb phone有買），觀察中

你觀察咗有冇兩年

之前第一次set係快啲， 之後我再set過， 就好慢，未知點解， 手多多諗住光再set多次就瀨野

唔係趕唔趕時間， 而係我反映返個使用情況
要唔趕佢五秒十秒都唔趕

只係響使用上對比其他機係慢好多

nokia 9 點解有時會連唔到相機

換咗張水凝貼準繩度高好多
有冇啲upload片嘅網，可以有片有真相

*#*#372733#*#*

好多間都無實機試

強烈建議大家換咗張廢貼佢，原來好大影響
我拍咗片睇個準繩度，陣間up上嚟

係邊度換ga

返得好少貨

我去過唔同區嘅兇宅都有得試

7plus 每兩三日就有人上嚟屌鬼

又唔洗up片既， 我睇Nokia應該都無打手

暫時我只係反映下目前使用，指紋我相信有啲人指紋深啲都有關係， 二來應該未習慣大力啲㩒落去

face lock剛又再set過，都係咁， 佢咪有個人樣公仔然後再有個圈圈住佢， 完晒先解

可能我之前果部係超快，先顯得佢慢， 之前用note 9我都係覺得佢慢

Mon貼頭先行左兩間都未有， 舖果張遮唔晒我係咪都想換

有樣野最搞笑， 當face Id detect唔到, 佢就會自動彈個keyboard俾你入密碼， 遮住個指紋鎖， 你想用個指紋就一路係咁㩒keyboard個掣

不過有樣要讚，佢無我想像中咁食電， 呢個我覺得唔錯， 個單喇叭又無我預期咁差， 我可以接受

未換mon貼前我個指紋解鎖都唔太準
換咗之後100%解鎖成功

用緊8.1， 一切正常，無撞到有bug

補片

乜野mon貼可以貼完會令到佢準左咁勁

係啦，師兄邊度換？ 幾銀？

想問你影完一張相，要轉其他影相mode會唔會lag?

唔洗影完， 就咁轉都要等

又一城有實機
影相影個下都快，但之後要 load十秒先整好張相

希望會出855版啦
轉mode實在係慢

講明唔出
除非佢玩口術出plus
其實轉mode 慢邊關chip 事
主要係佢camera app 整得差
佢話黎緊會針對FP , camera updates
應該會有改善

去門市撚過部機，其實唔開depth map
load 得幾快下，不過好似張張時間唔一樣，我試就五六秒(raw)
camera app 好似都有bug 唔穩定
不過壓光的確幾強

不過真係買s10e s10 好過， 電訊商仲做緊特價，s10e 48xx, s10 55xx

Thanks

水凝貼定鑽石貼?

我另外試機先發現會有個問題，影影下先話未能連接相機

前面nokia 先比人發現send 資料過中國
話中國地方既手機 必須send data info 返中國ser
仲未出黎正式講港台既手機資料返新加坡定中國

你有冇問佢？

之前我就笑鳩三星姐 但人地今年幾有誠意

屌講真會買s10e嘅又點會諗部n9
n9得個相機幾有少少特別，其他spec都輸嘅
但我就係唔會買三叔機，之前幫老母部機搞維修煩咗幾個月，真係唔想再同simon糾纏落去啦

唔買泡同大陸牌子, 唔要notch嘅情況下已經冇咩選擇
SONY又太大部好難袋褲袋, N9暫時都叫幾滿意

s10 series 有會自己既好處
例如佢有廣角鏡，影建築物係十分方便
佢既賣點係實用為主，起碼係各場合都幾好

n9追求畫質極致

應該係未公佈7 plus之前開始

N9因為冇SD card slot同3.5mm slot，我會減分，同埋未算平，暫不考慮。。呢一刻要買就8.1，性價比高

當然我仲可以睇下8.1今年有冇後繼機，我部死過番生嘅LG V10仲頂到

有n9師兄可以幫手研究一樣野嘛，

我用jpg同raw影出黎， 分別個影像會變成咁

jpg果張無問題，但raw果張好有問題

你地部機會唔會咁？

打擾晒， 知道點解了

太少響電話用raw了 自膠

可惜香港N記俾TSO做保養都唔係好惦

想問如果唔用Mon 貼係咪會仲好？

試左機影相d細節都係有d油畫化
但係用開sony表示免疫

放褲袋唔好同鎖匙放埋一齊

邊到有靚mon貼買

自己衡量

同問

ok wo

水凝
幾好用

想出8.1 ,128G版取代舊6仔！
有冇人講下缺點阻止我

有頭髮邊個想要m額

有冇無M晚8.1買

除左sun,其他電訊商係咪唔入128g版?

出去貼定係淘完自己貼呢

次次我都痴得唔好，好難用。。。

淘完自己痴

求link

N9的數碼變焦效果如何？

求link
另外呢種mon貼得唔得?求意見

【诺基亚9冷雕钢化膜PureView全屏覆盖弧边防摔爆透明玻璃膜nokia C9无白边抗指纹原装高清保护手机贴膜Nokia】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥9EVzbzgxyqt￥后到👉淘♂寳♀👈

我做唔到咁， 我開左機， 個頭要前後移動佢先識開， 如果就咁固定係唔得

未知點解

試下重新設定個解鎖，喺啲唔好太暗嘅地方
唔得嘅話最多換機

終於摸咗次實機

佢呢個痴法真係要睇教學，唔洗噴水都得

可能要換

我見你個圈未轉晒就入
我係個圈轉晒再等一秒

真係唔知點解，我明明記得第一次都好似你咁快

裸跑無敵
不要我覺得display唔可以用dynanmic，
啲色太誇

我都剛剛淘左呢隻，希望得
以前有zf5貼過硬係有塵入左去

全白mon+曬住，明顯地見到mon下面個指紋解鎖既位

有人問N9 zoom左之後既表現…

無zoom

2x

5x

2x都還可以，5x就算吧喇

數碼變焦忘記佢把啦

但其他又好鬼淡定

其實質感似中階機， 除左個相機外

睇來N9影相幾好但只可以當定焦鏡咁用，想要一部手機可近遠都得

你覺得電話相機可以做到幾多倍光學變焦？
就算有都厚到痴線喇，買部天涯dc仔好過

P30pro?

張張自帶HDR
如果似zf5咁ai幫手tune色會更好，但應該load得更慢

以佢規格，夜拍真係幾差下
睇到手震蒙蒙地

好唔好就見仁見智啦，但相信佢喺有比較下係客觀好多

無OIS真係cls

係我既問題

呢樣真係敗筆，同埋jpeg壓得太勁
下次試下同zf5比較下

其實睇返上面條片，可能係直出jpg 問題
raw 同jpg 差好遠
用返LR 出jpg 可能好D

可能係，一陣試下先

預用n9既要預埋執相好

要直出一定有AI方便好多

要靚既通常都唔變焦既

n9個定位本來就係有興趣影相既用

講真佢呢個機身點係旗艦啦，連立體聲喇叭都無

條片好中肯下， 真係用jpg,可能三星同華為出黎比較好， 用n9都要預好似大機咁影raw, 再執相

明顯兩條路線唔同， 希望之後更新下個jpg

呢部等出左睇下伏唔伏先

個喇叭真心濕鳩 如果你會用電話c字手咁打機
手指一定遮到個喇叭位 重要D聲好撚唔掂

正宗支那牌子

有冇人試過nokia 7.1restart 變磚😭😭

希望佢下次更新搞好個processing速度同jpg唔好壓到太多，file大少少都唔係問題，壓得多真係會走樣

卡住喺download mode, 求解答

咩係lockscreen magazine

NOKIA 7 PLUS GETS NEW LOCKSCREEN MAGAZINE FEATURE, PRO MODE WITH TELEPHOTO AND FIXES WITH LATEST UPDATE

但其實佢而家一張jpeg都4~5mb，容量上又唔算細

其實如果鐘意鮮艷開Lightroom篤個auto已經會好好多
不過個人唔鐘意D色咁浮誇, 喺陽光下就咁影唔執D色我都覺得已經太誇...

4-5mb其實好細
本身張RAW 係30mb，佢壓到得返6MB，好多內容都無咗

所以先話佢jpg轉得差， 同啲旗艦只係打平手， 咁洗鬼五鏡， 隔離仲要可以zoom

有冇試過？

色呢啲好個人既

但大部份人都係鍾意鮮色， 睇下依家啲電話mon就知, 想搵部無咁濃都難

佢五鏡作用係用嚟玩raw、多重對焦、景深、還原現實顏色啊嘛，好明顯佢五鏡唔係用嚟玩攞你命3000啦
掉轉頭咁比，玩raw s10輸幾條街啦

試過啦一下對nokia 冇曬信心

我梗係知啦， 所以我咪話佢jpg轉得差
要影raw囉

攞去整啦

佢話會有更新，但點解咁耐都無聲氣
四月都已經到咗

何sir條片係咪講錯左photoshop 應該係lightroom

剛剛比較過，用raw直出，iso 6400，竟然少noise過zf5既iso 500

有無相睇下
另外，真係建議大家用lightroom 轉jpg 算

就算jpg嘅noise都唔算話好勁

頭先個set del左，再影過
同埋非常唔專業既測試，唔好屌太大力

zf5原圖，iso197

放大盒unicorn gundam

N9就咁影jpeg，iso 1600

同樣放大盒unicorn gundam

N9用lightroom raw直出jpeg

一樣放大盒野

原來直出jpg 好過lightroom 轉jpg

手機lightroom定電腦

電話版

訂Lr 1TB定Lr + Ps 20GB好

LR夠晒啦

指紋成日unlock唔倒嘅人唔好咁快放棄
我發現佢個ai學得幾好
前兩日都間唔中會失敗，而家百發百中咁制

X71無框都好撚大部

竟然?
以為係佢張原裝貼問題最大

日拍贏左p30 pro , 夜拍on par
(lightroom 出jpg)

佢唔係有Ai, 個AI係我地自己啫

係因為用左幾日知道左個㩒落去既位置同方向力度啫

網上講得啱架，佢個指紋好似早期第一代啲機咁款

係咩？
我好輕力都得喎

我邊個字話要大力？

你冷靜啲先，我意思係唔使太大力不同力度同方向都得，唔關自己會唔會適應事
指紋係唔係第一代就唔知啦，反而知嘅係mon貼個影響明顯得多

哈哈， 師兄放心， 我只係唔想師兄誤會我講要大力

可能Mon貼真係有好大影響， 我亦相信師兄係百發百中， 你都好有心去影片， 如果無記錯人
我亦都係用左幾日適應左個力度而成功率高左， 而網上亦有好多片顯示呢個指紋解鎖係弱

只係另外個師兄話有AI學習解鎖我個人就覺得可能性係低

講到尾只係分享下個心使用心得
我又唔會質疑人地用得咁好係假

你face解鎖咁快我都信你， 我重置左六七次， 終於可能set果張相係快左，都覺得部機好搞笑
好光好暗打晒燈咁set都係慢， 最後響巴士求其set果張最快

仲有力度肯定係有關係， 我無話要大力
但部機係有提示請 稍微用力按壓。

我都覺得唔太關a唔ai事嘅，換過張貼好鳩過啦
face unlock就我都好求其set，基本上都無乜問題，暫時都幾滿意部機，係希望佢快啲出個更新搞搞個jpeg同processing速度

我估佢係sense唔到你隻手指先叫你大力啲，sense唔到可能係張貼阻光
我張水凝貼唔多阻光所以準繩度高好多

我相信Mon貼好大影響， 過幾日換鬼左去先

比較有OIS嘅8.1，n9低光都ok啦
n9 auto JPEG

8.1 auto JPEG

infinity?

HG 1/144
MG無位擺

我有廚櫃，不過都無咩位剩

你用lightroom定直出？

直出

Nokia 9 processed 12MP photos, 右下角嗰兩張夜拍咩事...

咩事

原來要win 10先用得LR CC
伏已中

我都好憎Gboard變詞語

除左sun mobile邊到仲有8.1 6+128買

細鋪
豐澤

想等cmhk睇下有冇

邊間平？
今日行過衛訊都見到返左貨，要$3288（好似係）

未出去行淨係見到Sun Mobile 有

想問下raw檔可以較景深？手機LR搵唔到，剩係直出jpg有

部8.1仆街跌爆mon
有冇人知要整幾耐同埋駛唔駛加錢？

係喎， raw真係搵唔到可以調景深

8.1 plus

屌 細睇先知伏
冇OIS 粒U仲廢過8.1

趕客

啱啱好呢個時間8.1出6+128，即係叫你買8.1

8.1 minus

公子獻頭

諗唔到買X71嘅理由，除非你好憎m額

個人"希望"8.1 plus係真升級版，用番710甚至712，OIS，Android One，咁就perfect

憎M額都冇理由買8.1 plus
隔離3叔部A8s抵買好多

其實暫時未公佈8.1 plus，我希望唔係直接等於X71

我真係好憎

X71=撚狗版

大陸有得訂X71

支那版終於賣唔起割喉價
睇嚟上年咁賣法真係蝕到仆街

唉！部8s係咪諗住玩大D,試下玩旗艦做孤兒仔

上pie已經遲左n個月，而家更新仲要失埋蹤

真係屌佢老母

終國一段消費者都無咩購買力啦
食都就住就住點買電子嘢

有齊一定買

仆街我部8仔開始有烙印

又好似冇咗

a8s衰在無3.5插頭

連台仔都撚埋
都唔知HMD諗乜

想反m額

Nokia9 係咪唔可以cap長圖?要大陸版先得?

平時下方個function panel個 return制可唔可以由左邊搬去右邊?用右手好唔方便

個指紋真係唔得，未貼膜都已經好難打

喺支那同屎米呢啲鬥割喉價就等於自殺，人哋背後有黨啊
又想衝市佔出機海，點知就搞到自己蝕到仆街

呢啲真係唔慳得

【5鏡頭手機】Nokia 9 PureView影出單反級細節 直出相片靚過影RAW

語音助理有廣東話啦

OK GOOGLE可以廣東話?

beta

nokia係咪放棄咗8s

小眾機就算喇

佢淨係重視目前最新出嘅機
啲舊機話知你多bug到死，遲遲都唔fix

其實n9都係未收到3月安全性更新

屌
我冇嘢講啦

講個笑話
Androidone
利申8.1

8.1應該更新咗
n9應該係等個相機更新搞到遲，8s就唔知做乜撚

CMHK 有8.1 6+128
$2988

m額

其實m額係咪真係好難頂

係
但可惜部8.1plus完全係L狗

hmd真心痴撚線 出一大堆差唔多嘅機玩機海（6.1+同7.1唔知點解要出兩部） 明知自己人少做唔到更新 搞臭埋an1個朵

未有8.1 plus呀，果部叫X71

只有希望如果真係有8.1 plus，唔好直接copy X71。。

//點評：搭配效能不俗的中階處理器，具有三鏡頭與 18W 快充功能，規格相當接近同門師兄 Nokia 8.1，但缺少 NFC、2CA、HDR10 顯示，以及 Android One 的保證，產品在定位上顯得相當尷尬。//

大陸版不了

都係8.1完勝 N記係唔係傻左係咁出相同機打返自己

x71應該係用嚟清返啲660走，可能上年入咗好多貨

依家佢個定位真係又7.1又7 Plus又8.1又黎多部咁既 機能同價錢唔係差咁大

on9一問
nokia9點樣set lock screen個桌布
搵唔到係邊set

唔好被我估中
8.1plus最後只會係X71轉Android one, 加NFC
隨時再減兩g ram

多數啦
最多遲啲補個6 g ram版

plus 版仲廢過普通版唔係掛

改名做minus

8.1lite

其實由頭到尾都無講過係叫8.1plus，係啲媒體自己吹出嚟
之前流出都係叫做6.2

部N9換左張mon貼之後個指紋解鎖命中率高左好多

而家用咩？

淘寶既水凝膜

自己貼？
新嗰隻水凝其實唔難

係呀，不過重有d泡泡未散哂

我買呢隻

啲泡泡佢會自己散，唔洗點刮佢

hide咗其實唔係好覺

高通又出新中階U

高通受到hmd感召，佢都出U海嚟回應

730用8nm應該幾正嘅

想買但自拍鏡頭好似差d

730

好似勁好撚多
不過係咪都弱過845??

咁嘅價好難唔覺得佢係8.1plus

Samsung應該拎到用730 675先
琴日出哂A系列 Nokia仲用660真係

660 既機唔理啦
想睇下710同712/730差幾多

845始終旗艦級，不過730應該係性價比之王囉

幫大家補充
上銀城十二樓授權官方維修中心
$200檢查費+$390維修費
放低部機4個鐘就整完

保養係唔包

我諗自己跌爆mon，應該得iphone有得包？

咁我都唔expect要比檢查費雖然翻去整仲平過出去整

iPhone唔係你買左care+先包？

hmm。。其實我冇用過iphone，應該你啱

其實算平，仲要4粒鐘整完
全靠之前上去屌維修嘅巴打屌到佢哋生性

我上次LG V10要等幾日（不過係換底版）

8nm

730G 快過835

845 呢

應該快唔過，但係對我呢講，730應該已經好夠用，希望係核電U

斃在nokia 唔知幾時先有730呢

N9 仲未有更新

等鳩通出下一代7系u咪會有

其實佢講得好啱，如果今年唔立即做返策略調整，市佔上唔到不單止甚至有機會回落

兩個重點：唔好機海，盡量fix晒bug先推出

一星期前仲見衞x 有放Nokia 9個價錢牌，咋日見到好似收左。買哂? 唔買? 冇機?

問過無晒貨
要到4月16先再返

btw
豐澤 the club都賣晒

用用下都慣左

CPU快過835
GPU差過835

我打算買部8.1，但係見到有4Gb/64Gb 同 6Gb/128Gb揀，價錢相差600到。
唔打機，淨係上網，google map，youtube等等，兩者效能差別會唔會好大？

我會揀6/128

ram多是皇道

請問舊8仔係未同價？

Nokia 9 係咪全港冇晒貨？

啱啱睇咗上面 Post 話 16/4 返貨，但我問衛訊話要 5 月頭

唔知
但我估檢查費係一樣

斷估唔會舊機貴過新機掛

ok 找日試下

其實唔係好覺
但有頭髮邊個想有m額

咁樣好順眼

深水埗有間整mon nokia8 650
如果你問廠貴過呢個價，你reply翻呢度問我

依家hmd走緊htc後
再咁落去又會收皮

屌你老母由sony轉過嚟就諗住Android one更新快
點知部8s俾hmd搞到咁閪樣
含家產第日換機買pixel水貨算

應該係關呢單事

用緊Nokia8 +Pie
近一個月無論睇youtube,Netflix定用mxplayer睇片
都會睇睇吓停咗
再play返睇多陣又停過
請問有冇巴打知咩原因

7 Plus Type-C位接觸不良要搞幾耐? 保養期內洗唔洗收錢?

訂貨la
開心使用中 有心想影靚ge相 唔會急果幾秒
諗住求其影ge 就唔洗用五鏡 求其單鏡算

btw你個cam會唔會成日錯白平衡
成日太藍要逐張執

auto mode室內較易偏藍，室外好啲
所以我就覺得n9係爭咗個ai場景測光測白平衡，8.1有ai場景個白平衡係準啲

衛訊話冇得訂呀

其實我係急衛訊個 Citibank 優惠，去到 4 月尾

有無人相機成日無法連接？ 影完一隻相就咁

我無， 只係解鎖通常都係用密碼

當你連個人都m額時就唔care部機架喇

唔洗咁灰既

可唔可以請教下部NOKIA9連PC點解連唔到?
NOKIA入面有個SETUP.EXE但係開左冇反應.
我想由電腦直接抄野入電話度但係連唔到線

入usb設定度set檔案傳送
可以直接放file

搞掂哂，唔該你

支版nokia 9 pureview 要成5499支幣，即係成$6400港紙
hmd係唔係痴咗線
但支那人之前嘆慣咗割喉價，今次到佢哋受囉

你覺得多人買咩

係會無人買
HMD似乎想賣埋呢水就執柒咗佢

都係6.1plus正 吸手size, 樣靚又平

唔知8.1 4月 update 幾時有呢

部X71影相係唔係靚過8.1?

唔怪得之香港斷貨

真.6.2就嚟發佈

NOKIA TA-1140 AND TA-1141 (6.2, 2.2 OR SOMETHING ELSE) PASS FCC

X71起碼冇咗OIS。。比我就唔博

想有8.1 plus多D

搵笨辣殺機不了

其實部n9有無nfc? 上網睇係話有，但響機搵唔到

師兄求救

有nfc但佢有bug會突然消失，我用佢教嘅方法去整，而家fix咗

待機收唔到 push notification, unlock返部機先顯示收到message,有無得搞
跟左網上方法刪左Power saver 都唔得
用緊8.1

點解用正體中文但係間唔時會有啲殘體字出現

我都係整唔到

佢只係彈左個有來電和通知時會震動

但無其他特別

唔明
咩來電和通知時會震

終於搞到

原來佢意思係要強制restart

麻煩晒師兄

真係太白痴，仲要洗鬼晒我啲settings

hmd仲未死得，請緊打手大隊長

HMD LOOKING FOR HEAD OF GLOBAL SOCIAL MEDIA FOR NOKIA PHONES

呢兩日 條google bar白色一撻乜資訊都冇
有冇巴打都係咁

我部7 plus叉電個窿好鬆成日都接觸唔到
有冇人都係咁？
大約半年機，整返要幾多錢？

有保？
唔洗錢，零件有貨就四粒鐘拎得

thanks, 去銀城中心？

有冇巴打用7 plus打機？我果部打機cpu有時會衝上48-50度

hmd係咪執柒咗 啲更新呢

學黃章閉門做車

找緊上期數

佢話係google 拖佢

8s=孤兒

好撚尷尬

n9個update終於嚟啦
今次直接有埋4月安全性更新

NOKIA 9 PUREVIEW RECEIVED ANDROID 9 PIE BUILD UPDATE THAT BRINGS MANY IMPROVEMENTS

做乜㞗

n9有無人試過個指紋鎖比朋友試
我朋友解到鎖 左右手都得

唔撚係掛

咁似區議員嗰啲蛇齋餅糉旅行團嘅

堅
你試下搵屋企人試

笑到痴線 得獎者係送8110

新智能電話
進化到憑指模認埋機主朋友

好cheap

啱啱搵咗老母試，佢唔得

會唔會係開左smart lock 部機未鎖番咋?

無開
岩岩更新左 佢開唔到啦

幾舊水機做獎品

已知更新
Fingerprint reader
Screen color calibration
HDR
Oversharpened JPGs
Weird skin colors
Overexposed photos
Other smaller bugs

相機多左個動態模式，唔知有乜分別
同埋指紋解鎖多左個框畀人知道個sensor係邊

動態模式係你影嘅相係識郁

希望Nokia唔好再出新機住，搞番好舊機updates先

（雖然我對8.1後繼機應該好有興趣）

其實幾好wor鍾意睇下文化影下相點會尷尬

完全唔關事
個banner似民賤聯啲活動

免費參加完活動要影相比csl交數

gif?

指紋真係順左

少少咁多啦

多左個框樣衰左

不過有更新都好多無既

4.2香港會唔會出？

出左6.1plus 發現一有notification 個mon就會變成咁

mon排線有問題?

n9 update完個nfc又消失

唔係好知，但一清哂d notification 又正正常常咁

唔係咁大鑊呀？

中階市場比Samsung食撚晒

8.1 plus再冇消息
我去A70 架啦

師兄已問有方法搞返， 可以睇返樓上

更新完夜拍直出jpg好咗

好似好左d

jpg係好左， 自然啲無咁利， 顏色亦無咁淡

我部8s都會咁

邊度？

師兄提供

有無覺得對比度調高左？

你就好啦

覺呀，色水睇落鮮過未update

n9 update完有無人覺得個mond色tune白左
wallpaper好明顯唔同左色

用基本好似鋪左層白色野咁樣

Nokia 9 有沒咁好賣，連問幾間兇宅百老匯都沒.......

貨源都唔係好多

頭先係電器舖玩咗陣n9
個合成真係load好耐
想連影幾張咪好煩

好似影到第四張就唔可以再影
要process完先得

不過效果係好好，影近鏡後面blur得好自然

係wor
我已經係開動態 wallpaper張相白到變左疆屍咁

如果唔係影景深相，關咗個深度圖就會快啲，大約4-5秒左右

Nokia 9 除咗相機，打唔打到機？

845應該唔差掛

都幾快熱同埋都會窒
打機c字手好易遮到喇叭位

我諗大部份手機打機點都輸比ios

nokia x71點睇

之前用7+打pubg開高清都未窒

玩食雞開盡都唔lag喎

唔係訂機你都幾難買到
支那有唔少人嚟香港買

竟然
重諗住買添

已經有S735規格流出，用7nm

又嚟低階機？

琴日衝動之下出左8.1 128
張毛記同sun都做緊$3088
想問下叉電時機背熱到指紋sensor會辣手係咪正常嫁